邵家臻邀請陳肇始食受tg污染水果

邵家臻邀請進食懷疑受催淚彈污染水果 陳肇始沒回應

食物及衞生局局長陳肇始出席立法會食物安全及環境衞生事務委員會會議，回應議員關注警方施放催淚彈，對食物安全的影響。民主黨黃碧雲質疑，油麻地果欄附近曾施放催淚彈，水果會否受到污染，當局有否抽查檢視污染情況。陳肇始回應表示，處理受催淚彈污染的物件和其他污染物一樣，都可以透過清水沖洗，又說食安中心有檢視相關情況，但化驗後都無法得知污染物是否來自催淚彈。她的回應引起議員不滿，社福界邵家臻邀請陳肇始一起進食家中懷疑受催淚彈污染的梨，陳肇始沒有回應。人民力量陳志全關注，警察施放催淚彈危害動物健康，批評漁護署袖手旁觀。漁護署署長梁肇輝表示，動物有可能受催淚彈影響，視乎需要可以向獸醫求診，又說漁護署獸醫專業，警方如果需要技術協助，署方可以提供協助。

2019-10-29 10:49:34 RTHK

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

林鄭下令各部門幫狗止暴制亂，食環真係做到嘢

You jump I jump?

應該請佢食撚左先同佢講話受TG污染呀嘛

殺敵一千自損九百

又喊哂口話侮辱政府官員架啦
鉛水嗰陣咪試過
呀sor係悔辱

諗起熊仔餅事件

市民食係正常，官食係悔辱

陳: 拉勻一生黎講 TG既量係好少 唔會即時致命 至今亦無收到有人因食TG生果而致命既個案 所以係安全